葉劉：英方以人權問題容許港人移居 若無學歷技能「等於難民」

英國 1 月 31 日開放 BN(O) 簽證申請，中央政府跟港府隨即反制，不再視 BN(O) 是旅行證件。行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀今早（1 日）在商台節目《在晴朗的一天出發》表示，相信反制措施「冇咩實質作用」，但可以作為向英方的「警示」，如果英方再採取進一步行動，有大量港人移民，中方可進一步反制。葉劉淑儀又表示，今次英國是開拓了「特殊渠道」讓港人到英國生活，但是部分人未必能夠融入當地文化，「你都係俾人歧視」，或成為「二等公民」；又指部分人可能全無學歷、技能，純粹因為英國認為香港有人權問題而獲准抵英，「咁佢哋去到其實咪即係等於難民。」

睇黎真係好驚全部走

無錯呀姐姐 真係要走難

你知唔知香港人上一代由廣東走落嚟多數都係農民或者知青
呢d咪你所講嘅冇學歷技能嘅難民囉

笑甚麼，畜牲，你老豆都係難民

150單程證無學歷技能=難民?

其實佢要搞到做呢啲低級喉舌都幾慘，已經賣晒屎拂都係要衰過妹妹

咁香港新公屋啲新移民又好高學歷好有技能?

雙非父母都係難民

每日150個難民呢

上阳村村立大学电机工程系，未請教？

黎智英 & 好多港產富豪都曾經係難民

葉婆知唔知咩係難民
難民唔係同學歷技能掛鈎

係一個人嘅出生地/唯一居住地發生戰亂/饑荒/暴政等先逃亡

呢條蠢婆係咪認同香港有問題呢？

洗撚你擔心咩

所以留喺香港做畜生

依照葉劉個邏輯，新移民大部分係難民？

葉劉明顯警世喎

事實上如果你冇幾個錢 又冇學歷/ 技能 去到只係比homeless好少少
所以走之前記得用盡持續進修基金

咪係！
有BNO大部分係中產，點會冇學識
香港有強迫嘅免費教育，差極都中學程度
葉劉係唔係講緊支那新移民呀？！

其實佢係咪唔知外國做藍領唔會差過做白領

姐姐鼓勵有學歷有技能嘅快啲走

政府視呢啲高等人才

佢用難民嚟形容
即係代表佢都認同香港係有問題

殖民

係
咁點
你理得人

關你交叉事咩。

中國新移民
個個有技能

男盜女娼

望一望隔離個新移民有咩技能

日講夜講
得喇我想去做難民呀得唔得

係難民又有咩問題，咁都要有香港呢個地方先做到難民。

咁冇學歷技能，但有錢

so?

香港人有邊個冇學歷

四大天王三個都係難民
劉張係49前後走難黎既後代
黎明係奶左野既歸國華僑後代
郭富城唔清楚

咁一個地方輸出咁多難民唔知邊個醜啦

你話係就係？
難民有投票權咩？傻鳩鳩

巴打你解得啱

但最好要一句KO佢

好過而家做四等公民啦
一等公民：中國人
二等公民：新移民
三等公民：奶共藍絲
四等公民：香港人

國貨城個阿爺以前係東莞開金鋪嘅,你話呢?

我鐘意做難民呀，吹咩

咁多高官唔出嚟講
而要搵葉劉？因為只得佢唔係外籍
其他高官家屬 唔係英籍，就係美國/澳洲/加拿大籍

特區政府『外籍』高官一覽表
前特首梁振英 (全家英國籍)
特首林鄭月娥 (全家英國籍,香港無樓,家在英國)
財政司陳荗波 (全家英國籍)
律政司鄭若驊 老公潘樂陶 (加拿大籍)
保安局長李家超 (全家英國籍)
前警務署長盧偉聰 (全家美國籍)
公務員事務局長聶德權 (家屬英籍，英國有物業)
商務及經濟發展局長邱騰華 (全家英國籍)
前創新及科技局長楊偉雄 (家屬美籍) 美國有5個物業
環境局局長黃錦星 老婆(加拿大籍)
行政會議成員羅范椒芬 2個兒子(美國藉)
前民政事務局長劉江華 (家屬已移民加拿大)
立法會主席梁君彥 (全家英國籍)
教育局長楊潤雄 (子女讀國際學校+留學澳洲)
民建聯副主席周浩鼎 老婆及兒子(美國籍)
食物及衛生局長陳肇始 (在英國倫敦擁有物業)
港大校委會主席李國章 (嫁鬼婆生鬼仔)
前教育局長吳克儉 子女(外國升學,已入籍)
前商務及經濟發展局長蘇錦樑 (加拿大藉)
前民政事務局長曾德成的子女 (外國升學)
前民建聯主席譚耀宗 子女(澳洲籍)
前立法會主席曾鈺成 家人(加拿大藉)
譚志源兩子 (在國際學校就讀)
愛黨藍絲周融 (大英帝國公民)
愛國導演高智森 (95年全家移民美國)....
.... 太多不能盡錄

佢今次冇錯喎
唔識英文都收

姐姐講野好小心喎，又要跟大隊屌移民

係喎 麻煩葉劉同呢班難民傾下計，叫佢哋番大灣區

都唔知講過幾多次，講到口臭都要講
下至六歲，上至60歲，正常香港人點會唔識英文？
有啲8,90歲都識英文...除非係支那人，但支那人冇BNO喎！

On9
DSE 一年幾多人唔合格
合格都唔一定識啦

有技能緊要啲

本來揸bno 就係英國公民
自己國家收自己公民做難民咁搞笑？
就算bno5+1真係難民 從來只有戰爭/政治逼害先會有難民出現

照佢咁講
送晒d難民去英國搞冧佢經濟唔係仲好咩

香港人就係受緊迫害要走難

睇唔起香港人，只要係香港出世讀書，衰極都識兩句英文,真係過去捱點都有份工，搵多定搵少，葉劉呢d自持精英主義out唒架啦

想當年我父母由支那偷渡落黎咪又係難民

即係電氣佬啦

咁咪去半工讀 攞返個學位
都好過留喺香港 做黑警

又話150個難民可以振興經濟

至少做難民都有尊嚴過做共匪賤民

講真呀, 二等公民咪二等公民囉,
俾「外人」歧視點都冇俾「同胞」「一家人」身心虐待咁難受喎,
人哋真係冇必要對我哋好架, 預咗架啦!
好過你哋呀, 口講「一家親」但就當我哋水魚咁撚

有

係呀 葉劉即係覺得香港有災難，搞到個個局住走！即係唔信國安法，分裂國家！

前留英派收皮啦

做唔做難民關你撚事咩

唔係難民

係家庭團聚

點解

因為事頭婆係嗰邊

叫你自己個女返黎大灣區先講野啦

叫移民嘅香港人做難民 , 等同承認香港有人道危機 , 習大大無晒面

抵疊政策時，唔識廣東語，唔識英文都收

D潮州佬好多都發達

每日150個既技能係咪倫呃拐騙

大把受殖民地教育嘅都唔識啦

我仲以為間金舖係香港創業先開
一直搵唔到佢家世資料

你Google 下石龍騎樓
果度就係郭富城祖屋，我都去過
所以佢老豆喺香港都係開金鋪

生存係香港已經係難民啦洗撚過到去先係咩

佢緊係嬲啦不嬲呢啲外國國籍係佢地呢啲權貴先有
依家97前香港人比幾皮野就人人有份永不落空

港共令香港繼二戰後,再出現難民潮,應記一功

正解

家庭團聚

做清潔/保安/樓面 嗰啲，算唔算技能